港人希望指數暴跌35分 全球最悲觀地區排第5

45%港人認為2019年將比2018年更差。

2019年即將來臨，惜港人對新一年卻不甚樂觀。國際民意調查機構「蓋洛普(GALLUP INTERNATIONAL ASSOCIATION)」向全球51個國家或地區進行「希望指數(Hope Index)」調查，香港由去年的正10分急跌至負25分，跌幅達35分，成為全球最悲觀地區的第5位。

調查受訪者達5萬人，當中500人為香港人。當被問道「你認為2019年會比2018年更好、更差或是一樣？」覺得將會更差的香港受訪者由去年的22%升至45%，而覺得會更好的受訪況者由32%跌至22%。希望指數最低的國家依次為中東國家約旦(負48分)、黎巴嫩(負42分)、意大利(負40分)及南韓(負30分)，而香港則以負25分排行第5。

調查中亦問到會否認為2019年世界會變得較和平，高達67%受訪港人認為世界會變得較為混亂(troubled)，只有7%人認為會變得較和平，總分數為負60，成為全球各國中對世界和平感到最悲觀的第2位，只稍高於負64分的法國。

該調查機構主席Kancho Stoychev表示，調查結果反映愈富有的國家對來年愈悲觀，「與無法擁有相比，人們對失去的恐懼更大(the fear of losing what you have is bigger than the fear not to have)」，而歐洲地區近年愈見悲觀，美國近10年則持續對未來抱樂觀態度。

老屎忽唔炒得（勞工法），後生仔上唔到位。
交稅重但冇福利（戰爭稅）
治安差

完全唔覺香港咁悲觀，出面啲人咁正面正能量
要點扮先扮到咁正能量

上連登已經感受到

好多人表裡不一
硬要係人面前扮堅強同樂觀
但轉過頭匿埋係屋企喊

我都係

有錢佬/既得利益者有傳媒加持 日日都懶係正能量 根本就普羅大眾都係承受緊香港嘅衰落

政府理你都on9

本地薑，可以強
做好自己自然大把人賞識

連登不代表香港

冇呢啲正能量邊有咁多人賣命做奴隸

覺得個世界混亂就叫悲觀？
唔係正正係樂觀咩？香港專發國難財架喎

調查受訪者達5萬人，當中500人為香港人。當被問道「你認為2019年會比2018年更好、更差或是一樣？」覺得將會更差的香港受訪者由去年的22%升至45%，而覺得會更好的受訪況者由32%跌至22%。

噉就係悲觀指數
先唔講二元分立嘅問題
咩先叫「好」？
全世界多數大城市都係一年比一年差，一年比一年更唔安全
依個係事實
就算我住悉尼，我都係「悲觀」啦

調查中亦問到會否認為2019年世界會變得較和平，高達67%受訪港人認為世界會變得較為混亂(troubled)，只有7%人認為會變得較和平，總分數為負60，成為全球各國中對世界和平感到最悲觀的第2位，只稍高於負64分的法國。

依個仲好笑
有啲國際觀都知世界冇和平
噉都計香港人悲觀？

無得第一？睇黎要再努力啲